\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Der See} 
\index[in]{Der See}
\index[in]{In meinen jungen Jahren trieb} 

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/dersee} 
\end{figure} 

%\begin{small}

\begin{tabbing} 
2. Doch w\=enn die Nacht ihr B\=artuch warf auf d\=iese Stelle \=und auf mich,\kill
\>\bf d\>\bf A\>\bf B\>\bf a\\
2. Doch wenn die Nacht ihr Bartuch warf auf diese Stelle und auf mich,\\

und m\=ystisch durch die W\=ellen strich der W\=ind bald klagend \=und bald sch\=arf,\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf a\>\bf d\\
und mystisch durch die Wellen strich der Wind bald klagend und bald scharf,\\

d\=ann - ja erschreckte mich oft j\="ah die E\=insamkeit am d\=unklen S\=ee.\kill
\>\bf F\>\bf e\>\bf A\>\bf B\>\bf d\\
dann - ja erschreckte mich oft j"ah die Einsamkeit am dunklen See.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Doch d\=ieser Schrecken w\=ar nicht Grau'n; Nein, e\=ine Lust, die Sch\=auer barg,\kill
\>\bf d\>\bf A\>\bf B\>\bf a\\
3. Doch dieser Schrecken war nicht Grau'n; Nein, eine Lust, die Schauer barg,\\

so z\=itternd und d"am\=onisch stark, wie s\=ie in unter\=irdschem Gr\=au'n\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf a\>\bf d\\
so zitternd und d"amonisch stark, wie sie in unterirdschem Grau'n\\

der sp\="uren mag, der einen Sch\=ein erh\=ascht von flimmern\=dem Gest\=ein.\kill
\>\bf F\>\bf e\>\bf A\>\bf B\>\bf d\\
der sp"uren mag, der einen Schein erhascht von flimmerndem Gestein.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. T\=od war um jenen g\=iftigen Strand - und \=in der Flut ein G\=rab f"ur ihn, \kill
\>\bf d\>\bf A\>\bf B\>\bf a\\
4. Tod war um jenen giftigen Strand - und in der Flut ein Grab f"ur ihn,\\

der d\=ort f"ur seine Ph\=antasien bes\="anftigende Tr\="ostung f\=and\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf B\>\bf a\>\bf d\\
der dort f"ur seine Phantasien bes"anftigende Tr"ostung fand\\

und d\=en sein Tr"aumen wandeln h\=ie"s das f\=instre Reich zum P\=arad\=ies.\ \ \=\ \  \ \=\kill
\>\bf F\>\bf e\>\bf A\>\bf B\>\bf d\>\bf B\>\bf d\\
und den sein Tr"aumen wandeln hie"s das finstre Reich zum Paradies.\\
\end{tabbing}

%\end{small}

\begin{angaben}{0}
Worte: Edgar Allan Poe - Weise: aurelie\\
\end{angaben}
